張學友夫婦被指炒近70菲傭 前工人自爆是第60個

張學友妻子羅美薇（圖）。
張學友妻子羅美薇（圖）。
張學友前菲傭 Catacutan（圖）聲稱，當日羅美薇解僱她時，指她是第60個被炒的菲傭。
張學友前菲傭 Catacutan（圖）聲稱，當日羅美薇解僱她時，指她是第60個被炒的菲傭。
【本報訊】歌星張學友和妻子羅美薇狂炒菲傭的情況，或已出現多年，去年7月遭張家解僱的前菲傭爆料，指羅美薇曾形容她是第60個被炒的菲傭。去年8月至今，張家又換了7名菲傭，估計被炒菲傭或接近70人。另外，一名本港律師因兩年解僱9名菲傭，同樣被菲律賓駐港總領事館列入黑名單。

被菲傭界稱為殲滅者
本港菲傭刊物《 filipino globe》9月號刊載菲律賓駐港總領事 Alejandrino A.Vicente的訪問，指張學友與羅美薇在過去三年更換21名菲傭，大部份是被解僱，因而將他們列入監察名單一年、又拒為張家現有的4名菲傭續約。
張學友已被本地菲傭界謔稱為「 Terminator」（殲滅者）。他前日表示，被列入黑名單與他向警方告發前菲傭 Preslyn-saga Catacutan偷竊家中信件和相片有關。她於去年底被判入獄半年，其後上訴，獲減刑至三個月。
《南華早報》昨日訪問已刑滿並返抵馬尼拉的 Catacutan，她說當日羅美薇解僱她時，指她是第60個被炒的菲傭。她借了1.38萬港元來港工作，想不到在張家要由早上6時至凌晨1時工作，假日也要上班。
按 Catacutan所說、連同去年8月至今，張學友再換掉7名菲傭推算，即歷來張家共解僱近70人，但張學友昨日未有回覆本報查詢。

日做19hrs 堅唔堅呀

張學友呢條垃圾，憎佢好耐

菲傭殲滅者

咁佢係僱主 想炒咪炒

勞資關係 出得錢 菲傭達唔到要求就炒嫁啦
家下又唔係唔俾開冷氣 同擺自己野係雪櫃

你地奴才黎架咋，唔妥你咪炒你囉，同埋洗淆你個奴才國黑名單，有錢你班奴才咪又係仆過黎為奴為婢

好變態

俾足賠償炒有咩問題

要由早上6時至凌晨1時工作

佢兩公婆日日一早起身啤住個賓妹做野?

冇問題嘅. 你用咁嘅態度對工人完全冇問題 你食嘅嘢有問題啫

利申:對工人幾好

一聽就知賓妹吹水居多

賓妹好多都偷野成性，當左指定福利咁，比人發現就講大話，要係佢面前拎返出黎，先會話借用。

根本成堆都蝻黎

搵中搵岩工人真係好難

不過搵岩 相處耐左
佢叫價就大好多
每次續約都
又怕佢搵夠退休番鄉下住大屋

佢個朵好似不嬲都臭

Bunbun burner

唔知點解好好笑

張雪友應該好忙
通常係個老婆特別西

換走幾個衰嘅唔出奇
但換咁密呢 呢家人肯定有啲問題

利申：張學友fans

你係支那人?

唔識打個學字
打左蝗拼音 屌自己

諗番起菲律賓人質事件

依足程序 有咩問題？

賓賓死返去自己個垃圾國家啦

第三世界國家，當你狗咁撚不知幾正

60個

申請入健士氏世界紀錄

terminator

十個八個唔奇，幾十個就似兩公婆有問題

無人睇到?
偷野wo
都唔撚炒?

之前有報導過maymay有病態程度嘅潔癖

我好好彩，一直同一個工人，差唔多十幾年，識煮潮州野，碗仔翅

我微笑代表我憤怒
第三世界國家抵撚死

究竟佢哋有咩要求，可以咁難滿足

打乜嘢音會出個雪字？

有咩問題？
一間公司一年炒70個伙記會唔會比人列入黑名單？
佢屋企現有4個，我有無睇錯？人地比得起錢又要求高，你達唔到要求就過主啦，一定要請你？4個人又要人夾人，發現你同另外三個唔夾你都拜拜啦，偷野比人斷正都夠膽出黎嘈真係痴撚線

呢度啲人有八成係文盲

佢老婆有潔癖，
張學友多數由鳩得佢話炒就炒

係 佢老婆出哂名 70個就唔知，但30個一定有
唔止潔癖咁小事
佢比好多間agent black list左
成行都知

偷竊家中信件和相片 我覺得係可能丟左之類

點會偷呢D野 因為張學友出名可以拎去賣？

香港算唔算主人國家

遙遠的她 不可以再歸家

用公司嚟比較
佢咁高要求，佢老婆潔癖，係有錢不如請香港人啦，或者請個香港管家管理佢哋 成日換人，賠錢機票條數都喺返度 有傳張學友金融海嘯輸好多，要出返嚟唱
聽唔少賓妹偷嘢、借錢、玩嘢，咁你打個折囉，七折都好過份啦，請過咁多個都搵唔到四個可以長做？邊個問題？
實情可能係度縮、閹尖要求高、性格奇怪、鍾意使人唔使本 冇錢扮大袋

HKSAR v. CATACUTAN, PRESLYN-SAGA (HCMA 31/2007)

班低學歷連登狗又撞車

張太好似有潔癖 做佢工人好難做啦

我信日做19個鐘。有細路 bb的話 一d都唔奇

我相信樓下會繼續有人炒車
不過我話知佢炒60個定6000個
佢跟足法例賠償再炒有咩問題

佢自己工作上開演唱會唱歌都唔係日日炒人,應該係佢老婆問題大d

洗鬼早起身，肯定有裝閉路啦

炒咁多個都正常？

勞

好勁
好似打機達到成就咁
解鎖 菲傭終結者

唔岩用咪炒囉 偷野唔撚炒得呀屌你老母

除左唔識廣東話之外，外傭有乜好處呢?佢地咁有錢，請幾更本地媽姐都得啦

佢老婆西就出名架啦

張學友成日周圍飛鬼得閒落咁多order咩
9成9係張太

拿 第60個偷野唔代表炒70個bunbun無問題喎

係無犯法 犯眾憎je

不過我相信佢地食既野已經受番 隨時中埋m血降頭

唔會炒60個 60個都偷野掛

都唔知幾爽

有無機會上健力士?

大破照妖鏡

港媽唔比開冷氣=屌你老母無人性
歌神要求日做19hrs=屌你老母蝻

勁
槍殺我地香港人丫拿
家陣要 d 賓妹冇好日子過
幫我地香港人報仇雪恨
繼續炒啊張太唔好俾佢停

呢度咁多港奴咁熟佢兩公婆，唔講以為老友

十個賓賓有七八個都好烏糟 冇手尾 冇家教 冇衛生意識 仲好撚臭

所以有潔癖嘅人真係好難先搵到個啱 我估

利申 份pt星期日成Q日睇到賓賓

佢地星期日出嚟放縱姐

上面班連登仔仲大大聲聲講跟足勞工法例炒有咩問題
我就唔信如果班友仔每次過probation前都俾間公司按足勞工法例炒都冇問題喇

跟啲咁嘅大佬，哋屎啦你！

大逃殺

公司只係打個比喻姐，我都知性質同規模方面有好大分別
你而家公審佢都拎啲唔合理既證據出黎丫
我要求高，容忍度低，請完唔滿意咪炒囉。而家我又唔係無比錢，又唔係做犯法野，又唔係唔比你走，有乜好批鬥？你理撚得我要求高係因為精神病定潔癖定乜鳩

即係咁，我又打個比喻（希望你明，性質未必完全一樣，我只係用黎幫助表達）
你去food court食飯，食左一啖唔好食，你決定換過，咁除左你有啲浪費，其實係無問題，即使你換左七十碟/七十間唔同既野食
佢又唔係唔比錢，又唔係迫個廚師/餐廳煮比佢食，有乜問題？

連登仔都唔撚用腦既屌 笑撚死人咩
呢個世界上最雙重標準既人就係連登仔

個post有聲

我屌, 單新聞成10 年前, 佢到而家應該入到健力士啦

好似唔關學友事 係佢老婆亂鳩咁炒人

應該係小學雞,連張學友係賓妹殺手都唔知

學友老婆有OCD

原來既定事實就唔可以係雙重標準

張學友是完美主義者
羅美微有潔癖

咁有錢點解唔請港傭？

以為佢一次炒左70個

試吓單新聞係大陸僱主炒70個香港僱員...
頭嗰堆comment仲可以咁多正皮 連登仔

之前聽過佢老婆好似係有潔癖
所以係咁炒人

我真係唔明炒人有咩問題,明買明賣一樣
等如賣得貴係咪就係黑店?

戇鳩, 補足錢有咩問題,
東家唔打打西家, 有料既你驚無人請咩
你唔撚想做都可以辭職, 點解唔可以炒人?
小學雞朋友未出黎返過工呀

羅美薇稱唔上完美

戇撚鳩, 呢度擺明唔妥工人國架啦
雙重標準咪雙重標準囉, 又唔撚係做法官
點解要包容班蝗蝻蠙?

擺明佢老婆啦

你食個飯買斷咗，食唔食係你嘅事

但啲外傭嚟香港打工要借中介唔少錢
中介搞個賓賓嚟香港都要唔少錢
thats why 被人 blacklist

I'm back！！！

睇多D新聞啦, 而家D賓賓好撚搶手架
唔想做就搏炒, 一個屈尾十就有人請啦
使撚返去再俾錢咩

咁樣成日炒人法
都唔荒平時對人好啦

唔好請賓妹啦 根本。手腳唔乾淨

屌呢到講緊70個人 依家唔係淨討論佢炒左個偷野菲傭 識字無logic都係無撚用架醒目仔

Andy Lau都差唔多衰
搞到個幫傭有抑鬱添

ocd啲人好撚麻煩

樓上幾個話人唔識字嘅即刻收皮

我媽做老人日間中心 話佢地對啲老人家好好 好有愛心 當正係自己屋企人

咪係,要支持本土!

點解香港咁多女人有嚴重潔癖
又唔睇醫生

是但搵個fact 出嚟就學人做結論L

咁全香港有幾多人不停炒賓賓？
而家張學友呢個仲唔係exceptional case?

我係中介公司點解仲要bear你個不停炒人嘅risk？
梗係blacklist 你啦... 麻煩客

佢老婆有潔癖,咁學友係咪冇得屌西?

不要再說了

碌鳩要浸消毒藥水一個鐘，著哂成套保護衣再戴3個套

下個成就解鎖條件: 炒夠一百個bun bun

其實唔係一句依足程序就冇問題，你地咁講平時食環班仆街做野冇問題，因為佢都係依足程序做野，香港之所以淪為西客之都，服務業永遠怕香港客咪呢個原因，班西客識玩永遠一句依程序，令好多人難堪
當然我冇請過賓賓，唔排除有仆街，但好多野都兩方面睇，雖然60-70可能係吹大，但大使館例得佢入黑名單點都有30個啦。

10年前，不過樓主個名叫考古學家，咁成件事就合理哂

以為炒左60個都好誇啦, 點知都仲有第70個

唔想做全香港中介一早blacklist左啦, 仲俾佢炒到70個咁多
咁把炮既唔做佢生意, 叫佢兩公婆飛去菲律賓請人丫嘛

食環署係鬼依足程序, 班撚樣欺善怕惡咋
一係全部掃, 一係全部唔好掃
而家掃阿婆唔掃水貨狗, 咁叫依足程序咩?

你真係好彩。。。
(一人一個) 工人姐姐劣食

佢係有權，不過好癲囉

有冇人發現全港既工人都好似互相認識咁
係街見到啲工人一見到另一個工人就即刻有講有笑 好似好老友咁

成日偷學友d底褲去賣？

每個鐘都要全屋消毒一次，醫院都冇咁誇
佢地屋企咁撚大，消毒完一次應該要由頭開始再消

佢呢d仆街叫選擇性執法，唔代表佢行動時候冇程足程序，你吹佢唔脹嫁，就好似律政專告黃絲唔告藍絲，佢係擇選性告，佢告既過程依法律程序，但你又係吹佢唔脹，咁代表佢地識玩，你又冇野可以入到佢

唔係我唔明, 係你回應得柒

炒工人炒到上晒報紙, 佢老婆有病態潔癖, 菲律賓政府都blacklist佢, 咁都唔係證據?

4個位, 炒咗70人次, 70/4 = 總職位17.5倍; 3年炒21個, 即一年炒7個
就算你用公司做類比
當100人公司, 咁多年炒咗1750次人, 合理? 每年炒175個人, 但間嘢得100個位, 合理?

支那人落嚟炒樓搶奶粉都合理啦 企業賺錢但裁員都合理啦 中介同大使館blacklist張生張太都合理啦 你老細年尾炒鳩你都合理啦 有俾錢唔犯法就得 不如你講下點先唔合理啦

張學友夫婦被指炒近70菲傭 前工人自爆是第60個
2007年09月28日

原來已經10年前, 其實全香港都知張太炒工人炒到出晒名
而家唔知佢哋點啦, 仔女都大, 唔使工人啦, 冇工人有OCD咪又係要做人

2002年5月張學友在一次訪問中，承認太太羅美薇患上了潔癖，而且有傳羅美薇的潔癖近年越來越嚴重，非常影響張學友與兩愛女的日常生活。據了解，現時的羅美薇已去到因為害怕街外空氣混濁而鮮有外出，對家中的消毒要求更是越來越嚴謹，幾乎已去到醫院的級數。

張學友好波
班賤種食屎啦

其實我唔係好明菲大使館介入呢件事嘅理據。返工都係商業交易，一買一賣嘅原理。
例如公司僱主請人，覺得個fresh grad唔啱，試用之後就辭走佢搵個第二個，之後唔啱再搵……一路試用同搵，直到搵啱心水為止，呢個係僱主嘅權利。無理由勞工處走去black list間公司，甚至話考慮唔俾佢再請人。

一個有問題係工人有問題
十個都可能係工人有問題

講緊幾十件 有問題是邊個 好簡單

樓上話公司炒人條友係咪假膠
一次炒70人唔撚係同一個位炒70次喎

諗起一堆地下傳聞 一直都話佢好極有限

記得彭鈴都好似有潔癖, 都未聽過佢會狂炒人

屌你07年新聞

你咪又係撚屌黃皮狗
望下自己個衰相先啦，以為自己高人一等

唔岩心水咪炒囉，下下都要顧人感受先? 洗唔洗錫個賓妹多過錫老婆啊?!

十年後已經炒咗近千人

咁人地都要保障返佢地d國民既權益架嘛
得你顧主有權益 打工仔就無權益咩

張學友
100件都炒得起

學友開一次世界巡迴, 屋企究竟換左幾多次工人?

問題係點解可以炒成70個先blacklist
仲有班中介全部唔做佢生意既, 佢請鬼到人咩
使乜賓國領事館出手

大愛撚講野不嬲都唔閪經大腦

連登仔覺得做得唔好都唔可以抄？

到你有錢請你果陣你一樣係老細，你一樣會炒人